【今日中游球隊】身份證改名兼出書：叫我曼聯

香港曼聯球迷羅健鋒將自己身份證上的英文全名，改成「LAW, Man United Dick」，代表一生人都會追隨這支球隊。

「曼聯仔」兩年前因工作關係，註冊了「紅摩王朝投資公司」

香港有很多球迷，要支持一支球隊，除了睇球賽、買波衫、追球星，仲可以去到幾盡？一年前，香港就有位曼聯球迷，將自己身份證上的英文名，加上「Man United」（曼聯簡稱），話要代表一生人都追隨這支球隊。環觀全球，為愛隊而改名的又豈止他一個……

身邊朋友會點稱呼？「曼聯囉，叫我曼聯，或者會叫我曼聯仔。」28歲的羅健鋒支持了英超球隊曼聯14年，起初跟不少紅魔迷一樣，因為碧咸而開始追捧這支球隊，聲稱一場曼聯比賽都無錯過收看。生係紅魔人、死為紅魔鬼，去年暑假，他將自己身份證的英文姓名，改成「LAW, Man United Dick」，放到網上群組分享時寫上：「將我這輩子都奉獻給了曼聯」。事件曝光後，除了本地傳媒，甚至英國《每日鏡報》等都有報道，「事後有位芬蘭球迷add我facebook，話都想咁樣改。有次過關時，入境處職員走來問我係咪好鍾意曼聯。」

「我想做世上最忠實的華人曼聯球迷，目標想成為曼聯係中國地區的推廣大使。」事隔一年，我們找到這位「曼聯」分享當時做這決定的決心，「當時有朋友同我講，既然你咁鍾意曼聯，有本事就喺身上紋一個曼聯隊徽，但我諗諗吓覺得紋身都幾痛，適逢嗰陣要換領新的身份證，就忽發奇想不如改名，其實都考慮了幾個月。」家人沒有反對？「因為中文姓名係父母改給我的，所以我只改英文名……家人唔係太介意。可能有人會覺得改名做曼聯係一件瘋狂或出格的事，但我認為咁係其中一種支持曼聯的方式。」

由去律師樓、再到入境處申請改名，獲批後又要更換證件、銀行戶口、信用卡以至稅單等十多項有舊名的資料，為此可能加加埋埋花費了數千元，顯示「曼聯仔」改名決心有幾大，「其實事後都有少少驚訝自己點解咁大膽，但我唔會做後悔的事。」他透露，小時候曾有輕生念頭，追捧曼聯後，每星期等睇球賽，對人生多了期盼和精神寄託，而改名後經過了一年，仲開始籌備寫書，分享自己由支持球隊到改名的心路歷程，版稅全捐慈善用途，現向曼聯官方申請授權，目標明年中面世。

除了「曼聯仔」，香港還有一位22歲女球迷楊浩兒，五、六年前讀高中時，同樣因為追捧曼聯，於是用了「Manchester」作為自己的英文名。雖然沒加上身份證，但她笑指，自此她支持哪隊球隊便無人不知了。縱觀全球曼迷，保利加亞有位建築工人，用了10年時間，游說法院批准他將全名改成「Manchester United」，還在額頭紋上曼聯隊徽，認真去到盡！

LAW, Man United Dick

羅文魚拉突賓州？

香港女球迷楊浩兒，改了英文名Manchester，早前到了曼聯奧脫福球場朝聖。

呢個醒d，可以認曼城迷

紅摩王朝投資公司

屌條撚樣迷摩架

Man united dick

LOL Man United Dick

依條臭西成能日博上位

7到盡

正宗傻鳩

唔ON9又點會做獌狗

唔怪之得咁撚弱智

想轉會暴聯食女

Man united dock

真係曼聯撚

曼聯真係多On9

洗唔洗呀

我知邊個 搞活動對過身份證
曼區某著名會員

當時有朋友同我講，既然你咁鍾意曼聯，有本事就喺身上紋一個曼聯隊徽，但我諗諗吓覺得紋身都幾痛

柒頭皮

好撚好笑

岸鳩仔
個「魔」字做唔都公司註冊架

獌狗 man united is dick 呢 d 唔使咁大聲講嘅

留明學野
紅魔唔得?

王騎幾時改名做牙朗

王朗

柒撚到 仲要自我感覺良好果下頂癮

btw 都要註冊處批

Man United Dick
獌撚

紅魔dick

united dick 一聽就feel到個種魔性

14年前碧咸轉左會啦喎🤔

羅獌鳩 = 羅獌狗 = 真·獌狗

咁全能既

屌佢老母食屎啦
想上位咋

又籮又dick咁唔老黎 肯定係鏝嚟

There are probably plenty of Man City fans disappointed he didn't go with 'Man United Dick Law'

羅曼的

鋼X？

楊浩兒副計正到

Law Man United Dick
但中文名唔撚改埋同音
重要叫dick 好人好姐邊會叫自己做條撚
最後重要話自己romantic 性格 係咪想笑撚死人
痴撚線獌連之友真係

Dick

叫親Dick都真係on9